MOC : 
Source : [[Paul Lafargue]]
Date : 2023-06-22
***

## Résumé
Paul Lafargue, né le 15 janvier 1842 à Santiago de Cuba et mort le 25 novembre 1911 à Draveil (France), est un journaliste, économiste, essayiste, écrivain et homme politique socialiste français.

Époux de Laura Marx et ainsi gendre de [[Karl Marx]], il est surtout connu pour son essai [[Le Droit à la paresse]]. Il a été militant de l'Association internationale des travailleurs, de la franc-maçonnerie, du Parti ouvrier français, du Parti socialiste de France et de la Section française de l'Internationale ouvrière.

## Référence

## Liens 